支持特朗普遭連座 撐港參議員霍利新書出版被腰斬

在發生特朗普支持者衝擊國會大樓後，不但特朗普遭社交媒體禁制在網上發聲，支持特朗普推翻選舉結果的人亦受牽連。美國五大出版商之一的Simon & Schuster周四宣佈，取消出版參議員霍利（Josh Hawley）原定於6月面世的新書《The Tyranny of Big Tech》。霍利回應指書商侵犯了第一修正案。

Simon & Schuster在聲明中表示，這個是艱難決定，「作為出版商，擴大不同聲音和觀點永遠是我們的使命。但與此同時，我們需要認真處理我們作為公民肩付的更大公共責任。基於霍利議員在危險威脅中所扮演的角色，我們不能再支持他。」

霍利在Twitter回應表示，禁制他的書是「奧威爾式」（Orwellian，小說《1984》中的橋段，形容極權）做法。他指責Simon & Schuster取消他的新書出版合約，只因為他代表他的選民，在國會中提出選舉公正的辯論，而這做法被Simon & Schuster定義為煽動。

霍利補充表示，會將Simon & Schuster告上法庭。不過，Simon & Schuster表示有信心他們的做法未有違反合約。

霍利的新書已在亞馬遜（Amazon）和其他網上零售商預售，但Simon & Schuster宣佈取消出版後，亞馬遜已將預售下架。新書主題與選舉或特朗普無關，反而涉及科企如Google、FACEBOOK和亞馬遜。目前未清楚Simon & Schuster會否退還或是沒收出書費用，霍利也未曾交代會否另找出版商，還是自行出版新作。

這次取消出版亦引發公眾質疑，出版商日後會否封殺所有特朗普盟友。曾於去年秋季為另一名支持特朗普推翻選舉結果的參議員克魯茲（Ted Cruz）出書的保守派出版商Regnery未有感受到壓力。總裁史賓斯（Tom Spence）表示，暫時與克魯茲未有新的出版合約，但樂意再次合作，亦歡迎霍利將新書交由他們出版。

左膠：美國好民主

男神

等兒登做總統就即刻拉侵同埋反對既議員

兩黨共識

更重要因為本書叫《The Tyranny of Big Tech》

Suckerb又贏

唔睇清楚仲以為Hawley寫左本我的奮鬥美國版

左膠會同你講商業決定

推

話左會變中國，連登總有班五毛PR反侵撐中國登

邵嵐：支持美國黑警👮🏿‍♀️ 射埋Sen. Hawley

呢位Senate 都係愛侵力 暴徒
支持capitol police 響國會射殺佢

富有中國特色社會主義風格既美國 左膠想要既都得到了

呢句唔靚 會畀五毛利用

其實算啦 侵呢鑊輸左都冇計
但其他人都無謂要同侵一齊墜機
係現實d 但留番條命先做到世界冠軍

堅守信念既代價

私人公司絕對有自由咁做
其實同黃店杯葛藍絲差唔多
藍絲話支持習近平 咪又係會被連座
唔通我地又話藍絲無言論自由咩

左膠

右撚：商業自由萬歲

痴撚線,支共咁撚樣